\usepackage{pgf,tikz,pgfplots,pgfplotstable}
% % \pgfplotsset{compat=newest}

% https://tex.stackexchange.com/questions/294686/ifthenelse-inside-tikz-not-working
% сравнения со счётчиком цикла в \foreach
\usepackage{xintexpr}

\usetikzlibrary{shapes,shapes.geometric,arrows,positioning,through,backgrounds,fit,matrix,patterns,chains,shapes.multipart,trees,scopes,intersections}
% \usetikzlibrary{arrows,chains,matrix,positioning,scopes}
\usetikzlibrary{fadings}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{math} % wheezy problem
\usetikzlibrary{decorations.text,decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}


\usepgfplotslibrary{statistics}

\tikzstyle{arrowline}=[-latex']
\tikzstyle{revarrowline}	= [latex'-]


% Ставить первым в списке стилей!
\tikzstyle{solidchaincell}	= [node distance=-\pgflinewidth]

% \footnotesize — чтобы стрелки относительно шрифта были крупнее и линии жирнее
% расстояния мерить в ex и других относительных единицах
\newcommand{\schemafont}{\footnotesize\singlespacing}
% \newcommand{\schemafont}{\footnotesize}

\input{\COMMONPATH/mixin-elementary/tikz-espdblocks.tex}



% https://tex.stackexchange.com/questions/54358/custom-and-built-in-tikz-fill-patterns
% штриховка с настройкой

% defining the new dimensions and parameters
\newlength{\hatchspread}
\newlength{\hatchthickness}
\newlength{\hatchshift}
\newcommand{\hatchcolor}{}
% declaring the keys in tikz
\tikzset{hatchspread/.code={\setlength{\hatchspread}{#1}},
         hatchthickness/.code={\setlength{\hatchthickness}{#1}},
         hatchshift/.code={\setlength{\hatchshift}{#1}},% must be >= 0
         hatchcolor/.code={\renewcommand{\hatchcolor}{#1}}}
% setting the default values
\tikzset{hatchspread=3pt,
         hatchthickness=0.4pt,
         hatchshift=0pt,% must be >= 0
         hatchcolor=black}
% declaring the pattern
\pgfdeclarepatternformonly[\hatchspread,\hatchthickness,\hatchshift,\hatchcolor]% variables
   {custom north west lines}% name
   {\pgfqpoint{\dimexpr-2\hatchthickness}{\dimexpr-2\hatchthickness}}% lower left corner
   {\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread+2\hatchthickness}{\dimexpr\hatchspread+2\hatchthickness}}% upper right corner
   {\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread}{\dimexpr\hatchspread}}% tile size
   {% shape description
    \pgfsetlinewidth{\hatchthickness}
    \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0pt}{\dimexpr\hatchspread+\hatchshift}}
    \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread+0.15pt+\hatchshift}{-0.15pt}}
    \ifdim \hatchshift > 0pt
      \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0pt}{\hatchshift}}
      \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\dimexpr0.15pt+\hatchshift}{-0.15pt}}
    \fi
    \pgfsetstrokecolor{\hatchcolor}
%    \pgfsetdash{{1pt}{1pt}}{0pt}% dashing cannot work correctly in all situation this way
    \pgfusepath{stroke}
   }

\pgfdeclarepatternformonly[\hatchspread,\hatchthickness,\hatchshift,\hatchcolor]% variables
   {custom north east lines}% name
   {\pgfqpoint{\dimexpr-2\hatchthickness}{\dimexpr-2\hatchthickness}}% lower left corner
   {\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread+2\hatchthickness}{\dimexpr\hatchspread+2\hatchthickness}}% upper right corner
   {\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread}{\dimexpr\hatchspread}}% tile size
   {% shape description
    \pgfsetlinewidth{\hatchthickness}
    \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{\dimexpr\hatchshift-0.15pt}{-0.15pt}}
    \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\dimexpr\hatchspread+0.15pt}{\dimexpr\hatchspread-\hatchshift+0.15pt}}
    \ifdim \hatchshift > 0pt
      \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{-0.15pt}{\dimexpr\hatchspread-\hatchshift-0.15pt}}
      \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\dimexpr\hatchshift+0.15pt}{\dimexpr\hatchspread+0.15pt}}
    \fi
    \pgfsetstrokecolor{\hatchcolor}
%    \pgfsetdash{{1pt}{1pt}}{0pt}% dashing cannot work correctly in all situation this way
    \pgfusepath{stroke}
   }



\newlength{\rectangleblocktextwidth}
\newlength{\proceduretextwidth}
\newlength{\decisiontextwidth}


\pgfdeclarepatternformonly{vertical lines loose}{\pgfpointorigin}{\pgfqpoint{1pt}{100pt}}{\pgfqpoint{7pt}{100pt}}%
{%
  \pgfsetlinewidth{0.4pt}%
  \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0.5pt}{0pt}}%
  \pgfpathlineto{\pgfqpoint{0.5pt}{100pt}}%
  \pgfusepath{stroke}%
}%


% в презентациях }-ы в листингах рисовать и группировать строки (\AddNote — много, \AddOneLineNote — коммент к одной)

% https://tex.stackexchange.com/questions/141892/how-can-i-put-a-curly-brace-inside-a-listing-to-group-code-lines

\newcommand{\tikzmark}[1]{\tikz[overlay,remember picture] \node (#1) {};}

\newcommand*{\AddNote}[4]{%
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \draw [decoration={brace,amplitude=0.5em},decorate,blue]
            ($(#3)!([yshift=1.5ex]#1)!($(#3)-(0,1)$)$) --  
            ($(#3)!(#2)!($(#3)-(0,1)$)$)
                node [pos=0.5, anchor=west, outer xsep=1em] {#4};
    \end{tikzpicture}%
}%

\newcommand*{\AddOneLineNote}[3][1em]{%
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
    \node [blue, right=#1 of #2, yshift=0.2\baselineskip] {#3};
    
    \end{tikzpicture}%
}%



